<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ZPC 2025 on ZPC</title><link>https://JanLudva.github.io/267112_ZPC_2025/</link><description>Recent content in ZPC 2025 on ZPC</description><generator>Hugo</generator><language>cz-cs</language><lastBuildDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://JanLudva.github.io/267112_ZPC_2025/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2D Grafika a Řezání</title><link>https://JanLudva.github.io/267112_ZPC_2025/smaller-projects/project2/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://JanLudva.github.io/267112_ZPC_2025/smaller-projects/project2/</guid><description>&lt;p>Cílem druhého zadání v rámci ZPC bylo seznámit se s tvorbou 2D grafiky a její realizací.&lt;/p>
&lt;p>Začali jsme ukázkou vektorové grafiky a vyzkoušeli si, jak převést obrázek z papírové do digitální formy. Nakonec jsme ho i vyřezali na vinylové řezačce.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;img src="https://JanLudva.github.io/267112_ZPC_2025/images/syr.jpg"
 alt="Ukázka vyřezaného sýru">&lt;figcaption>
 &lt;p>Ukázka vyřezaného sýru&lt;/p>
 &lt;/figcaption>
&lt;/figure>

&lt;p>Dalším strojem, který jsme si vyzkoušeli, byla laserová řezačka. Absolvovali jsme krátké školení, kde jsme se naučili jak s ní pracovat a jaké materiály lze řezat nebo gravírovat.
Abychom si tyto znalosti prakticky ověřili, dostali jsme za úkol navrhnout a vyřezat libovolnou kartonovou stavebnici.&lt;/p></description></item><item><title>3D modelování a tisk</title><link>https://JanLudva.github.io/267112_ZPC_2025/smaller-projects/project3/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://JanLudva.github.io/267112_ZPC_2025/smaller-projects/project3/</guid><description>&lt;p>Další z miniprojektů byl zaměřený na tvorbu 3D modelů a 3D tisk – dvě zásadní technologie pro rychlé prototypování.
Výuka opět kombinovala teorii a praxi. Vyzkoušeli jsme si tvorbu modelů, přípravu dat v různých softwarech a následně jsme absolvovali školení pro práci s 3D tiskárnou.&lt;/p>
&lt;p>Nakonec jsme dostali malé zadání, abychom si mohli všechny nové znalosti vyzkoušet prakticky.
Cílem bylo vytvořit jednoduchý mechanismus na ruční pohon s jedním uložením s vůlí a jedním uložením s přesahem – a přitom spotřebovat maximálně 100 gramů filamentu.&lt;/p></description></item><item><title>3D Skenování</title><link>https://JanLudva.github.io/267112_ZPC_2025/smaller-projects/project4/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://JanLudva.github.io/267112_ZPC_2025/smaller-projects/project4/</guid><description>&lt;p>Čtvrtý z miniprojektů byl zaměřený na 3D skenování.
Postup byl podobný jako u předchozích projektů – nejprve jsme si vysvětlili, jak technologie skenování funguje, kde se používá a jaké má možnosti. Poté jsme si ji sami prakticky vyzkoušeli.&lt;/p>
&lt;p>Každý z nás si vylosoval objekt, který měl pro cvičení naskenovat.&lt;/p>
&lt;p>Mým úkolem byla tato členitá plastová váza.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;img src="https://JanLudva.github.io/267112_ZPC_2025/images/Vaza_real.png"
 alt="Váza">&lt;figcaption>
 &lt;p>Váza&lt;/p>
 &lt;/figcaption>
&lt;/figure>

&lt;figure>&lt;img src="https://JanLudva.github.io/267112_ZPC_2025/images/Vaza_s_merenim.png"
 alt="Váza - měření">&lt;figcaption>
 &lt;p>Váza - měření&lt;/p>
 &lt;/figcaption>
&lt;/figure>

&lt;p>Před samotným skenováním bylo nutné vázu oblepit reflexními body, aby se skener dokázal lépe zorientovat v jejím složitém povrchu.
Samotný proces skenování už pak proběhl bez problémů.&lt;/p></description></item><item><title>Elektrotechnika a řízení</title><link>https://JanLudva.github.io/267112_ZPC_2025/smaller-projects/project5/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://JanLudva.github.io/267112_ZPC_2025/smaller-projects/project5/</guid><description>&lt;p>Poslední miniprojekt sloužil jako seznámení se se základy elektrotechniky a mikrokontrolérů.
Během výuky jsme absolvovali několik přednášek a cvičení, na kterých jsme se postupně naučili pracovat s nejčastěji používanými součástkami, poznali jejich zapojení a využití. Poté jsme se dostali k mikrokontrolérům – k tomu, jak fungují a k čemu je lze využít.
Vše jsme si samozřejmě i prakticky vyzkoušeli.&lt;/p>
&lt;p>Na závěr jsme dostali zadání: vytvořit vlastní jednoduchý projekt s využitím Arduina a dostupných komponent, abychom si ověřili a upevnili nové znalosti.
Já jsem se rozhodl vytvořit jednoduchou postřehovou hru, jejímž cílem je co nejrychleji zmáčknout tlačítko odpovídající rozsvícené diodě.&lt;/p></description></item><item><title>O mně</title><link>https://JanLudva.github.io/267112_ZPC_2025/about/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://JanLudva.github.io/267112_ZPC_2025/about/</guid><description>&lt;p>Ahoj, jmenuji se Jan a studuji druhý ročník konstrukčního inženýrství na FSI v Brně. Během studia se věnuji různým inženýrským disciplínám, například 3D tisku a základům elektrotechniky, které jsou pro tento projekt klíčové.&lt;/p>
&lt;p>Mimo školu se zajímám o sport, tanec a hudbu – a právě hra na elektrickou kytaru mě inspirovala k výběru tématu mého projektu, který se v průběhu semestru pokusím realizovat.&lt;/p></description></item><item><title>Projekt</title><link>https://JanLudva.github.io/267112_ZPC_2025/project/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://JanLudva.github.io/267112_ZPC_2025/project/</guid><description>&lt;p>Nejdůležitější a také nejnáročnější částí předmětu ZPC je vybrat si projekt, kterému se budu věnovat celý semestr. Projekt, který bude dostatečně náročný, užitečný a zároveň originální. A ideálně takový, který mi kromě nových znalostí přinese i něco praktického do života.&lt;/p>
&lt;p>Položil jsem si tedy otázku: „Co splňuje všechny tyhle parametry?“
A začal jsem brainstormovat. Prošel jsem své koníčky a zájmy (viz stránka O mně), až jsem se dostal k hudbě – konkrétně k elektrické kytaře. Uvědomil jsem si, že právě tady se krásně prolíná strojařina, elektrotechnika i kreativita. A že jde o oblast, kde je stále spousta prostoru pro inovaci.&lt;/p></description></item><item><title>Tvorba webového portfolia</title><link>https://JanLudva.github.io/267112_ZPC_2025/smaller-projects/project1/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://JanLudva.github.io/267112_ZPC_2025/smaller-projects/project1/</guid><description>&lt;p>Prvním úkolem, který mě v rámci předmětu ZPC čekal, byla tvorba webových stránek.
Proč právě web? Protože onlineblog je v dnešní době nejlepší způsob, jak dokumentovat své projekty a vytvořit si pořádné a hlavně snadno dostupné portfolio, kde mohu popsat vše, co jsem během semestru zvládl.&lt;/p>
&lt;p>A jak to celé funguje v praxi?
Web využívá Hugo – generátor statických stránek založený na HTML a dalších jazycích. Výhodou tohoto přístupu je jednoduchost: já pouze píšu texty a přidávám obrázky, zatímco o samotnou kompilaci webu se stará Hugo.&lt;/p></description></item></channel></rss>